const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "三人称のs",
  subject: "purple",
  data: [
        {
        id: "01",
        question: "「あなたは猫を飼っていますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] you have a cat?",
        answers: ["Do", "Does", "Are", "Is"],
        correct: "Do",
        hint: "",
        explanation: "「あなたは〇〇しますか？」は「Do you 〇〇?」の形になるよ。",
      },
      {
        id: "02",
        question: "「彼は猫を飼っていますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] he have a cat?",
        answers: ["Do", "Does", "Are", "Is"],
        correct: "Does",
        hint: "三人称の時は動詞に「s」が付くはずなのに「have」になっているね。",
        explanation: "三人称単数の主語の時は、「Do」を「Does」に変えて、動詞は原形のまま使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "「彼女はアメリカに住んでいますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] she live in America?",
        answers: ["Do", "Does", "Are", "Is"],
        correct: "Does",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は、「Do」を「Does」に変えて、動詞は原形のまま使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "「Dose she like sushi?」の返しとして正しいのはどれ？",
        answers: ["Yes, she does.", "Yes, she do."],
        correct: "Yes, she does.",
        hint: "Do you ~? の返事は「Yes, I do.」か「No, I don't.」だね。",
        explanation: "「Does she ~?」の返事は「Yes, she does.」か「No, she doesn't.」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「私は英語を話しません。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　I [ ] speak English.",
        answers: ["do not", "does not", "did not", "do"],
        correct: "do not",
        hint: "",
        explanation: "一人称の主語の時は「do not」、または短縮した形の「don't」を使ったね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "「彼女は英語を話しません。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　She [ ] speak English.",
        answers: ["do not", "does not", "did not", "does"],
        correct: "does not",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は「do not」を「does not」に変えるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "does notの短縮形はどれ？",
        answers: ["doesn't", "don't", "didn't", "does't"],
        correct: "doesn't",
        hint: "",
        explanation: "does notの短縮形はdoesn'tだよ！よく使われるから覚えておこう！",
      },
      {
        id: "08",
        question: "「私の母は牛乳を飲みません。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　My mother [ ] drink milk",
        answers: ["don't", "doesn't", "didn't", "dosn't"],
        correct: "doesn't",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は「do not」を「does not」に変えるよ！短縮形は「doesn't」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "「あなたの姉はサッカーをしますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] your sister play soccer?",
        answers: ["Do", "Does", "Dos", "Is"],
        correct: "Does",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は「Do」を「Does」に変えて、動詞は原形のまま使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "「父は一生懸命働きません。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　My father [ ] work hard.",
        answers: ["don't", "doesn't", "didn't", "dosn't"],
        correct: "doesn't",
        hint: "",
        explanation: "三人称単数の主語の時は「do not」を「does not」に変えるよ！短縮形は「doesn't」だよ！",
        image: ""
      },


    ]
    
}

export default {
  english13: QUIZ_ENGLISH,
};
